今時今日，打code好定做老師好?

我是一個小學主科註冊教師，暫時有個教席，但唔太叻人事關係/教書，就三十歲
本身理科人，但未讀過IT。
有見現時IT (programming/ big data/ machine learning) 盛行，心郁郁想進修轉行
求意見

老師

做乜而家呀豬呀狗都話想做 IT

教人打code既老師

30歲先黎轉行做IT你預40歲比人兜

做小學STEM咪得

咁撚樣嘅教育局局長 唔洗諗啦下話

做IT點樣40歲先唔俾人兜?

big data/ machine learning

我睇唔到你有咩PROJECT

以我所知, 幾個集團既呢D位, 都係虛位

即係個人坐係度, 做極都係D細藝野, 無實際業務

只係搭棵蔥咁既程度, 兩三年後, 出左一個無經驗既人

講得因為見到IT賺錢+想做Big Data/Machine Learning+咩都唔識，一律唔建議做IT，原因唔解釋了

做番老師啦 你頂唔頂到拎萬令蚊做programmer?

Hk no it

升職

或者識啲冇人識既野，要加埋寫爛code,將個project寫到好難main

我就建議你轉行
一嚟你繼續做都做得唔開心
二嚟你教得唔好好易變做教畜，誤人子弟咁就唔好啦

做教師咪幾好 穩穩陣陣
30歲人先轉行做IT真係唔建議 除非你係做緊啲比較差既職業

做programmer可以好好搵
亦都可以做好多年都係咁沉
原因係programming唔係一件你學完就可以做到好好既一回事
由零開始既勸你早d返轉頭
成個IT業真係高人工既比例其實唔係咁多
何況由一個新人開始做起？

猶太人與中蝈人

你都就三十歲
姐係最少教咗五年書喇 拎住4皮幾人工
你接受到份人工差距咪ok囉

萬8 vs 4萬都要諗？

想轉行都關自己性格事既，自己性格係坐係度靜靜地做就會做得好既人，而不停互動反而無咁易handle。

有個鐵飯碗，IT 你就當興趣玩下先，接 job 到夠食你先轉行都未遲。
香港地，做多份副業唔犯法

係金飯碗

由零開始其實唔係問題,但IT呢行想做得耐同高人工其實好興趣,自己主動學野PICK UP新野,成件事本身係無窮無盡唔會有完既一日(除左退休)。但見樓主30歲先黎諗IT,原因就係見呢兩年IT好似好好景咁都係收收皮先

開公司

咪撚鳩啦有教書唔敏去轉行

IT 移民容易 老師難移民

樓主咩背景？
有無stat同數底？
無就建議你做番老師算

我是一個programmer，暫時有個in house位，但唔太叻人事關係/打code，就三十歲
本身理科人，但未讀過medic。
有見現時醫療科(醫生/物理治療/職業治療/放射治療) 盛行，心郁郁想進修轉行
求意見

連你咁唔關事既戈都想入行就知個泡就爆

AL 有讀pure，大學有讀一科research 既stat，但major 唔係數/stat。

IT 應該係愈黎愈重要
教書可能都會收生不足，好多人都移民

如果CU Math major同KU stat master大唔大機

做野係一回事
工作程序同壓力來源又係另一回事
做老師你有曬plan
幾時要教曬d野 教到邊到 全部都計劃曬

但IT野可以今日講1 聽日講2 後日講3
計劃同實際做出黎可以完全唔同

再加上deadline係你想像唔到咁tight
可以係朝早落requirement 夜晚要你交貨
交唔到就ot到 3 4點做店佢

利申 現任dev狗

我諗你唔係唔太叻人際關係/教書 而係唔太叻

邊個話唔洗互動，你知唔知做it 有幾多野要開會同人夾，仲要一夾錯就會成個program 炒撚咗嗰種，知唔知個user requirements 係轉得幾咁密，前一秒做完下一秒就轉過，知唔知要present你個program 係一件幾煩既事

Sor for 1999但見樓主咁天真有啲火

邊個同你講it9唔使互動
個客/老細用腦電波同你brainstorm?
做IT先多嘢傾 一日開幾十萬個會
一日都唔知有冇5成時間拎嚟打曲

做IT壓力大過教師好多，起薪點又低
算啦留係自己個zone到幾好，走出黎把撚

唔識IT唔好做coder
本身寫code係後生仔會學快好多
30歲打後要做到senior/manager唔駛打咁多code做好management
你依家先入行都係地底泥咋

因為it要keep住update自己學過既野
好多人冇持續進修中年就跟唔上時代比人淘汰

你要放棄時間同人工重新pick up，唔係話你理科底話學就識，要有好大motivation，但你個post完全顯示唔到你有，所以上邊啲ching先會串鳩你

冇興趣真係唔好

未讀過IT就疊埋心水做教蓄啦，薪高糧準。做code狗開頭人工一定低，仲要唔知幾時被人炒，或者公司執笠，到時實後悔

睇錯咗
教人打交嘅老師
教人打J嘅老師
教人打飛機嘅老師

起碼都要讀個文憑先啦，但樓主似係想自學完直接轉行，雖然冇話唔得嘅，但係HR可能一嘢已經screen走佢

IT人嘅互動好多㗎
係就係坐係電腦前面，但一日可能有幾個zoom/con-call，間唔中又有啲人IM彈出嚟問嘢

識人有類似經歷，但佢本身係工程出身但走咗去教書，佢條路係好漫長，兩年進修，第一份工跌到落得返萬幾蚊，四五年後都仲未攞得返教書個人工

認真答，It係一個好睇個人興趣嘅行業，冇興趣夾硬做，包你慘過狗，所以最簡單嘅起步點就係得閒學下coding先，冇興趣就及早回頭是岸

老老實實返工日日對九個鍾code難實好少人可以放工繼續對住。
都已經唔係話興趣問題,做多兩年你對眼會開始FEEL到乾到仆街已經係頂唔頂得順既問題。我建議IT狗自學新野係返工果九粒鍾包埋,放工最好就唔好對咁多電腦野。年紀大左就FEEL到真係力不從心

老實講 行行有辣有唔辣。但IT係大勢所「吹」！辛苦得來人工又唔錯！扺得屌喇

人工唔錯

講得岀IT無互動就知你都係做番老師啦

當然唔能夠同fg 月入五皮比啦。做兩三年 三四皮大把人

背後所付出時間成本心血以及日後工作穩定性黎計IT其實輸其他行業九條街當然啦呢行一將功成萬骨枯你天份特別好加運同努力咁就真係幾高人工下

hk no it

做住老師
再學寫code
然後自己寫幾個app睇下work唔work再決定。

係 ? 我識人轉 platform 對啲 language 零經驗都過 2 萬喎

on99

唔太熟AL pure sylabus
但基本calculus同linear algebra 對學stat好有用

Big data 其實係general term黎
入面包machine learning
data analysis
data engineering etc.

每個role要識嘅野都唔同
前兩者 起馬要識python/R 同 SQL
Data engineering 最起馬要識AWS/Azure, Spark, SQL
有啲可能要識埋Java

你講個嘅machine learning 起馬要識
基本Econometrics同probability theorem

每個範疇要識嘅野都唔同
所以建議你了解自己想做邊個field先

Ku stat master好似包埋學code
巴打唔好玩啦
你應該熟行情過我掛

但係小學老師起薪都2萬尾三萬 佢都30歲 都做左5-6年啦最少
跳point 通漲 估計都40k

當你入到行好似你咁講過兩萬 22k

少一半人工， 要上番四萬 標青都要3年

到時都33歲

呢個risk 如果覺得take 唔take 得起先係重點

同埋你0經驗點解我唔請個fresh grad 要請個 30歲轉行，我係interviewer 既話本身已經輸左部份

個個都讀幾個cert就當識IT
錢唔係咁搵

想當初啱啱出黎做野 第一份工係做學校it support
入職只係8500

果陣我呀頭係老師黎 都係理科人 但好識諗
當時STEM market啱啱開始 佢就周圍搵sponsor開STEM課程
果陣佢做到全行都識佢咁制

到而家佢已經係某間學校既校長
同時仲推行緊STEM方面教育

你係咪kai架
教育係基本需要
學校又有政府資助

做到老師一定係老師
人工待遇差好遠, 除非你係頂尖料

it兩年40k無難度

老師你閒閒地都5萬起啦，d公積金又越嚟越和味，你同我講想出去讀幾年it再由底層做起？

講真如果你唔係被校長玩針對，你都係繼續做老師啦.....除非你真係發現自己社恐個類，但...其實it9都要對人架wo

移得幾多吖 需求仲係好高

有個共通點
數學要好outstanding

有幾條友水緊人入火坑
樓主睇怕對得小朋友太多，天真到

閒時上網讀下d crash course feel下先
再睇下自己係咪真係想做

一定做教畜

媒體吹奏

CTgood job
仆街黎
因為it流動大為左佣日日吹奏

香港地On9 先走去做IT

屌，香港地撚有真正嘅machine learning工咩
除非你肯長期underpay去科學園/數碼港d startup做
都叫學到少少嘢嘅
不過會學壞手勢
要搵外國工就難囉

都係做返教畜算啦
人工高福利好

利申：ML狗